［建築學生撚］求建築laptop 2019 有咩好介紹？

之前部電腦已經用左好耐，壽終正寢

黎緊去year 3，想問有冇邊款好推介？
主要用既有Sketchup, Vray, PS, AI,
因為自己都有興趣攝影拍攝, 所以LR, Pr Pro 都會用到

筆直大概 12-15K, 學生哥冇咩錢
上網做左啲research

依家睇到
1.)2018 Dell XPS 9570 Laptop
Core i7-8750H 4.1 GHz
32GB RAM DDR4
NVIDIA GeForce GTX 1050Ti 4GB vRAM
1TB SSD PCIe NVMe
15.6” UHD Touch IPS
3.97lbs
8 hours

2.)Apple 15" MacBook Pro
Retina, Touch Bar, 2.9GHz Intel Core i7 Quad Core, 16GB RAM, 512GB SSD,

3.)Microsoft Surface Book 2
Intel Core i7, 16GB RAM, 1TB NVIDIA GTX 1050 2GB GDDR5 vRAM) - 13.5 “

4.) Dell Prevision
Core i7-6280 up to 4.1GHz
16GB RAM DDR4
NVIDIA Quadro M1000 2GB vRAM
256GB SSD PCIe NVMe
15.6” full HD IPS
4lb
11 hours

5.)MSI GL62M
Core i7-7700HQ 3.8GHz8GB RAM DDR4
NVIDIA GeForce GTX 1050TI 4GB vRAM
1TB 5400RPM + 128GB SSD
15” Full HD 1080p
5.66 lb
4-6 hours

有啲真係太重，成舊石頭
請問呢幾款有冇邊部比較好？
或者有冇其他提議

你多數咩地方出圖多?
你都係預year 3 - 4用姐?
之後做year-out 用cad 90% on your working time

你呢幾部揀就XPS啦

2D 就 CAD
3D就 Vray + PS

冇錯可以咁講，不過我都會用黎剪下片，執下相
有時都會自己撚下3D 出圖
所以預左用多過2年

我唔知有冇其他好既漏左
我自己搵到既laptop 係呢幾款
如有其他介紹感謝

Mac不考慮
MSI spec OK但重 除非長放studio

用緊Surface
vray ren野熱到辣手 不過mon佢最靚

我知道呀
MSI 係OK但係成舊石真係二頭肌都練埋出嚟
Mac 我冇用開，因為interface 同win 有分別，加上冇USB，我都係放出嚟參考下有冇得唸

你係用surface book2？ 用左幾耐？ 除左散熱仲有冇咩缺點？

作為建築撚都係prefer用 (主力軟件) window 機
你上面個d個會選Dell 15" / 256SSD /16GB RAM
(如果你長用既地方安全, 我建議平平地執隻17-19” mon 外接舒服好多)
(你macbook 15"唔爆budget咩?)

xps

Mac 應該唔夠budget。。可能再降低啲spec減budget，不過就唔夠撚。。
mac 純粹個mon 同便攜性，我認為

Dell 我怕好易壞，唔知係唔係，同埋售後服務好似一般
所以我係拋磚引玉，希望有遺漏可以話我知仲有冇邊款撚得過
(暫時我都覺得XPS 好似cp 值高啲？）

In rog we trust

9月個部3萬左右

係
年幾
駁mon要adapter

30k 我都想有咁多推爆個spec

推

Msi ps42

無錢學人讀建築

XPS 15 2019 新款型號係 7590

其實你呢幾部完全唔同spec
又無話想輕/放係邊/長期拎住
放studio真係重少少都無所謂
大機散熱點都好d

Surface
no mac

要幾多錢先可以

主要都係便攜性優先，因為唔係長放係studio
所以會拎嚟拎去

我知道唔係所有都相同，我對電腦都唔係好熟

xps / surface 啦